【施政報告前瞻】傳最快明年3月推4新居屋 不乏市區靚盤

房屋政策將是特首施政重點之一，除了推出港人首置上車盤外，預料施政報告也會交待未來公屋及居屋的建屋計劃。據了解，房委會最快明年3月推售4個全新的居屋屋苑，提供約4,400個單位，當中最受矚目是位處啟德發展區內的首個居屋項目。

房委會今年3月底以市價七折推售彩虹彩興苑、梅窩銀河苑及銀蔚苑共2,057個單位，當中在市區的彩興苑已售罄，當局正安排合資格的申請者揀選銀河苑及銀蔚苑的單位。
據了解，房委會計劃明年首季推售4個全新的居屋屋苑，可提供約4,400個單位，當中更不乏市區靚盤，包括長沙灣副食品批發市場第一及第二期、啟德發展區及東涌第27區。當中啟德發展區更是首個居屋項目，毗鄰市建局的煥然壹居，屋苑可提供約700個單位。交通方面，屋苑面向車站廣場及沙中綫啟德站，居民出入方便，料2018/19年度落成。
此外，消息指房協最快本月底推售將軍澳翠嶺峰及屯門翠鳴臺的資助房屋項目，兩項目共提供620個單位；單位實用面積約280至600多平方呎，當中一成為3房大單位、兩房單位佔總數七成。申請資格方面，房協計劃跟隨房委會推售今期居屋的建議，即扣除強積金後，單身申請者每月入息限額為2.6萬元，資產限額則是85萬元；2至9人家庭每月入息限額則為5.2萬，資產限額為170萬元，但有關資格仍需待政府批准。